Конструкцию try-catch уместно использовать:
 - когда возможна "задержка" ответа на запрос, но не хотим останова программы.

 - когда в коде явно может присутствовать синтаксическая ошибка, которая приведет к остановке программы.

 Вообще, большенство ситуаций можно проверить блоками if...else. Но иногда возможны непредвиденные
 варианты поведения программы или пользователей. Вот в этих случаях так же уместно использовать
 конструкцию try-catch


  